@inproceedings{Blandin:TALN:2021,
    author = "Blandin, Alexis",
    title = "Adaptation de ressources en langue anglaise pour interroger des donn\'ees tabulaires en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-8",
    note = "Adaptation of resources in English to query French tabular data",
    abstract = "Les r\'ecents d\'eveloppements des approches d'apprentissage neuronal profond ont permis des avanc\'ees tr\`es significatives dans le domaine de l'interrogation des syst\`emes d'information en langage naturel. Cependant, pour le fran\c{c}ais, les ressources \`a disposition ne permettent de consid\'erer que les requ\^etes sur des donn\'ees stock\'ees sous forme de texte. Or, aujourd'hui la majorit\'e des donn\'ees utilis\'ees en entreprise sont stock\'ees sous forme tabulaire. Il est donc int\'eressant d'\'evaluer si les ressources anglophones associ\'ees (jeux de donn\'ees tabulaires et mod\`eles) peuvent \^etre adapt\'ees au fran\c{c}ais tout en conservant de bons r\'esultats.",
    keywords = "Traitement du langage naturel, recherche d'information, intelligence artificielle.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/8.pdf"
}
